六四晚會支聯會稱僅11萬人參與 創9年新低

今晚是六四事件28周年，支聯會在維園舉行燭光悼念集會，集會晚上8時開始。維園足球場中央擺放了民主女神像和民主烈士紀念碑，台上亦設置大屏幕，兩旁掛上「平反六四」等黑色直幡。參與集會人士魚貫進場，並坐滿了維園6個足球場，大會及後開放草地，坐滿約一半的位置。支聯會主席何俊仁在晚上9時許宣布，晚會人數約有11萬人。翻查紀錄，人數為9年來最低。

晚上約9時45分，集會進行火化弔唁冊儀式時，有一名操普通話的男子衝到台前撒放一批卡片，上面寫有「統一世界」等字眼，被糾察制止及帶離現場。

就讀中五的陳小姐表示，今天參與集會，因六四至今仍未平反，有必要悼念。